NASA發現長期身處太空會令人類DNA改變

美國太空總署(NASA)的一項被稱為「雙胞胎研究」Twins Study的劃時代研究顯示，一名太空人史葛凱利(Scott Kelly)於太空生活約一年後，他的DNA與同為太空人、但身處地球的同卵雙胞胎兄弟馬克凱利，不再相同。

史葛從2015年3月至2016年2月於國際太空站生活，而馬克則留在地球。不過，太空總署的研究顯示，史葛回地球後，從基因比對發現，史葛與馬克的基因而不再完全一樣。

報導亦指，史葛的基因組在太空發生變化，或與人體內DNA自我修復機制、免疫系統功能、骨骼形成機制、以及他的身體處理氧氣和二氧化碳的能力等情況有關。

研究亦發現，史葛重返地球後，大部份生物變化經己逐步恢復正常，其基因中亦有約93％重回正常狀態。

但該署透露，史葛的基因中，約有7％可能經已發生長期變化。

太空總署亦將會未來，出版關於史葛在太空中變化的身體變化，以及如何比對史葛與馬克的身體情況的調查摘要報告。

署方形容今次志在評估太空生活是否會為人體帶來風險的「雙胞胎研究」，將會對人類帶來益處。

相信許多人對 Mark Kelly 和 Scott Kelly 這雙胞胎太空人實驗還記憶猶新，美國太空總署（NASA）為了研究外太空對人體的影響，讓 Scott 於 2015～2016 年期間，在國際太空站上生活 340 天，而他的雙胞胎哥哥 Mark 則留在地球上當作控制組，並定期於實驗前、中、後等階段，收集他們的一些血液樣本及身體資訊，進行分析研究。

近日，NASA 公布更進一步的結果，Scott 在回到地球 6 個月後，雖然 DNA 序列本身沒有改變，但仍有 7％ 基因表現（特定 DNA 片段的活性，也就是基因產生 mRNA 的情形）產生變化未恢復。這些未恢復的基因表現被稱為“太空基因”，可能與 Scott 的免疫系統、DNA修復、骨形成、缺氧（hypoxia）和高碳酸血症（hypercapnia）有關。

加州大學遺傳學家 Nichole Holm 表示，Mark 和 Scott 仍然是非常相同的雙胞胎， 因為產生變化的是 Scott 的 mRNA ，而不是他的 DNA。因此，二兄弟的 DNA 仍然幾乎完全相同，而且與其他地球上的人相比更加相似。

NASA 也指出，研究團隊觀察到基因表現的變化，就是人類身體對環境的反應，當人類處於特定壓力下，如登山或潛水，也會產生類似的變化。約翰霍普金斯大學（Johns Hopkins University）醫學院副教授 Dan Arking 也指出，如果人類長時間在高海拔地區生活，你會看到基因表現的差異，例如，你的血液中有更多的紅血球，這是因為缺氧會影響你的基因表現。

此外，NASA 也指出，Scott 於太空時，其血管發炎的生物標記和水通道蛋白2（aquaporin-2，AQP2）立即升高，而且頸動脈壁也增厚，但 Mark 沒有觀察到變化，表示太空旅行也會影響血管發炎、人體尿液調節。但回到地球之後，Scott 也恢復正常。這種適應是可逆的，代表未來需要更多來研究來進一步探討。

NASA 與其他研究團隊預計今年夏天將會公佈更為全面的雙胞胎研究結果。

RTHK零距離科學 - 太空一年

史葛・凱利在國際太空站停留一年之久，對他的身體會否造成影響？為了找出答案，史葛和孿生兄弟馬克進行了各種醫學測試，嘗試找出基因相同的兩人在迴異的環境生活一年後，體能有何分別，測試結果亦令新一代太空人了解，長達三年的火星任務，需要作甚麼準備。節目亦會訪問1960年代參與阿波羅8號任務的太空人洛威爾，以及新一代或會遠赴火星的太空人：邁雅與格佛。

應該只係epigenetic 變化

New type

有啲new age人講其實人離開地球太遠，冇咗地球嗰種南北極磁場係會個腦唔可以正常咁運作

哦

變好定壞先？

個個都變晒 xmen naruto

點解要雙胞胎？去之前同去之後嘅DNA 對比唔得咩？

強化人間

NANS: oh shit yes

用嚟做對照實驗

Fantastic Four 原來係真

未知好定壞

進化論？新人類？
一直認為人類既歸宿始終係係太空，地球既引力將人類既野心同可能束縳住，幾時先到下個太空文明，好想太空旅行

呢個post見到好多人中學科學堂完全冇聽過書

咁你點confirm 去前去後既改變一定係因為去咗太空? 可能佢喺地球都會有呢啲改變 無人知，所以要搵雙胞胎

Gene expression level 有唔同到

其實應該只係飲食/重力/ 輻射嘅stress 影響到

裡面有提有d gene expression lv 過咗兩日就回復正常

但係有d keep咗一排都未回復

alternative splicing

新類型人

即刻靚仔咗

加州大學遺傳學家 Nichole Holm 表示，Mark 和 Scott 仍然是非常相同的雙胞胎， 因為產生變化的是 Scott 的 mRNA ，而不是他的 DNA。因此，二兄弟的 DNA 仍然幾乎完全相同，而且與其他地球上的人相比更加相似。

標題好誤導

基因表達改變 ≠ 基因改變

連登多低學歷人士

新人類

報紙佬識條春咩。見到咩咩na 就當係dna 嫁啦

講左咁耐仲未有嘉美尤

呻吟類

咁你點confirm唔可以留o係地球既人因為經歷左某d野變左基因
而唔係上太空果個變

人類

變唔奇 係估唔到一年時間就變7%
如果生活大半世唔知會點

火星異種

即刻諗起

我生得聰明得罪你咩

寶少幾時誕生

解讀雙胞胎實驗新結果！ 改變的是「太空基因」表現而非序列本身！

相信許多人對 Mark Kelly 和 Scott Kelly 這雙胞胎太空人實驗還記憶猶新，美國太空總署（NASA）為了研究外太空對人體的影響，讓 Scott 於 2015～2016 年期間，在國際太空站上生活 340 天，而他的雙胞胎哥哥 Mark 則留在地球上當作控制組，並定期於實驗前、中、後等階段，收集他們的一些血液樣本及身體資訊，進行分析研究。

近日，NASA 公布更進一步的結果，Scott 在回到地球 6 個月後，雖然 DNA 序列本身沒有改變，但仍有 7％ 基因表現（特定 DNA 片段的活性，也就是基因產生 mRNA 的情形）產生變化未恢復。這些未恢復的基因表現被稱為“太空基因”，可能與 Scott 的免疫系統、DNA修復、骨形成、缺氧（hypoxia）和高碳酸血症（hypercapnia）有關。

加州大學遺傳學家 Nichole Holm 表示，Mark 和 Scott 仍然是非常相同的雙胞胎， 因為產生變化的是 Scott 的 mRNA ，而不是他的 DNA。因此，二兄弟的 DNA 仍然幾乎完全相同，而且與其他地球上的人相比更加相似。

NASA 也指出，研究團隊觀察到基因表現的變化，就是人類身體對環境的反應，當人類處於特定壓力下，如登山或潛水，也會產生類似的變化。約翰霍普金斯大學（Johns Hopkins University）醫學院副教授 Dan Arking 也指出，如果人類長時間在高海拔地區生活，你會看到基因表現的差異，例如，你的血液中有更多的紅血球，這是因為缺氧會影響你的基因表現。

此外，NASA 也指出，Scott 於太空時，其血管發炎的生物標記和水通道蛋白2（aquaporin-2，AQP2）立即升高，而且頸動脈壁也增厚，但 Mark 沒有觀察到變化，表示太空旅行也會影響血管發炎、人體尿液調節。但回到地球之後，Scott 也恢復正常。這種適應是可逆的，代表未來需要更多來研究來進一步探討。

NASA 與其他研究團隊預計今年夏天將會公佈更為全面的雙胞胎研究結果。

純種變革者

New type原來係真

你係咪馬沙？

變new type裸靈不是夢

咪玩啦 連登班毒撚同波台狗識撚mRNA wikiepdia都唔會睇

宇宙射線
根據美國航空航天局（NASA）的估計，航天員在太陽系內的太空中每年受到250 mSv的輻射，體內約有1/3的DNA會被宇宙射線切斷。[4]在月面是70-120mSv/y，近地軌道是100mSv/y，范艾倫輻射帶為15 Sv/y。太陽也會釋放大量質子與重原子核，以接近光速噴出，有時一小時內會逾數Sv，對沒有屏障的航天員是致死劑量。

唔講咁多，即刻駁嘴

lm

罰你返去溫書，睇返咩叫對照實驗

死啦 咁上到去太空後,人類遲早都變成加美尤

自護崛起

RMA而唔係DNA 呃鳩我

打錯 自膠 RNA

港女：太空旅行冇得扮小清新影相，不了

即係A上太空前同A上太空後就唔叫對照實驗
反而係A上太空後同孖仔B先叫對照實驗
都唔知邊個先係冇讀書果個
提孖仔除左gimmick諗唔到有乜用

想排除因為DNA sequence唔同而導致有所不同?

無知真係好可怕

得句無知但乜理由都冇既人仲可怕

我覺得係人係太空自動啟動左適應呢個環節 ，身體開始進化到合適太空生存，如果一個bb去到太空照顧，大左唔知進化成點

係呢個post叫春講newtype的，有幾多個識epigenetics

我諗意思係 DNA其實一樣
只係起express DNA既程度上
上左太空一年半載某方面既DNA會express得多d

genetics之上

影返個Hi-C仲唔出到cell

首先，孖仔嘅dna一定係完全相同，因為佢哋係由同一粒受精卵分裂出嚟。此外，用A上太空前後作對比，完全冇辦法證明到A發生改變係因為上太空，因為人dna嘅轉譯有好多因素而發生改變，所以上太空前後作對比一啲都唔科學。但係，有個A上咗太空，mRNA發生咗改變，而一直喺地球嘅冇，從而可以推論出太空上嘅一啲嘢令A嘅dna係轉譯過程中產生變化。換句話說，改變嘅係A，不變嘅係B，B嘅作用係作為對照實驗，證明A嘅改變係嚟自太空因素，其實呢樣嘢一啲都唔深。你係咪仲讀緊小學？

傻閪小學雞論壇

睇過條片講過人類長期身處無重狀態
身體裡面會有較多液體向上流動, 搞到上身變脹
就咁睇幅圖, 右面嗰個應該係上太空嗰個

你返去睇睇對照實驗嘅用途、定義同例子，你應該唔會再問得出呢啲問題

咁點知道又唔係因為B 就算冇離開地球
但都因為唔同原因所以DNA改變左???
同埋可以搵孖仔B做比較
咪又係因為A去太空前既DNA同孖仔B一樣
咁同比較A上太空前後比有乜分別?
如果未去之前A同B已經唔同咁又比較乜野???

成班人係度new type new type
都話係mRNA

如果A出發前已經同B既DNA唔同
咁根本唔洗拎A出發後同B既DNA比

如果A出發前已經同B既DNA一樣
咁根本都唔洗拎B既DNA
直接用A出發前同出發後比已經一樣

你諗到嘅嘢NASA當然會諗到，佢哋做呢個實驗嘅時候緊係用B嘅前後作對比，再用A嘅前後作對比，發現A嘅變化好大，所以先得出結論係太空令到A嘅mRNA發生轉變

你留嘅每一次言都充分咁表露出你唔知咩係對照實驗，我諗我哋冇繼續講落去嘅意義啦

咁所以咪就係講緊搵B只係gimmick

gim你老母mick咩，A上咗太空發生咗改變，地下冇個一模一樣嘅唔發生改變，點證明令A發生改變嘅係因為太空啊？宜家有B留喺地球咪證明咗好撚大機會係因為太空囉

講極都唔撚明，蠢撚過隻豬

係太空出世既人類會唔會好唔同, 好想有生之年見到

重力に魂を缚られた人々

被重力束縛既人

唔測試都知有影響!
根據進化論, DNA 會受生活環境所影響,
長時間係太空生活, 交配,
幾代之後就會出現適應太空生活嘅人類
再過多幾千年, 直頭樣都變埋, 一眼就認到佢係太空人

你未上太空抽啲基因出黎 再係太空過一段時間落番地球再抽基因
你咁做已經唔係一個變數 對照唔到 因為你太空個陣有經過時間/環境變化
但你之前既SAMPLE 一直雪住或者記錄係電腦 係你上太空嘅時間唔會有變化
你點知你產生變化係單純你時間經過成長同老化或者係太空環境令你變化
咁先要搵多一組相同基因係地球生活 經過相同時間 令到變數只係得番環境改變

進化到兩頭唔到岸，又唔可以係地球生存又唔可以係大空生存，只可以係大空艙生存。

其實進化就唔係goal-orientated的
只係大自然有selection "select"左堆有有利班生存mutation班友有得去reproduce

我都知
其實係變異多過進化
所以先想講唔係必然好事

所以其實本身連進化依個中文Term都係唔岩
進化本身講緊係本質嘅升華
但evolution本身就係無結果同無方向
用演化會去形容evolution比較好

無呢d 錯terms點會咁易睇到 識d唔識d ge 科盲

New Type!

Fake news

新人類
唔夠幾日霍金預言開始中

屌你老母唔好誤人子弟